1. Which of these is not a Version Control Tool?       
a. GIT b. Subversion  c.TFS  d.Jenkins

ANS: d.jenkins




2.  The security tool that is used for python is      

a. SonarQube      b. Bandit      c. Maven            d. Pyodbc

ANS: b. Bandit


3. ___________ is a threshold level set in SonarQube against which code is measured to verify it's Quality and determine whether the code can be promoted to deployment

a. Technical Debt   b. Code Quality c. Quality Gate   d. Bugs

ANS: c.quality gate


4. which command is used to set the configuration for setting up the username on GIT        

a. git config --setup               b. git conf --set user     c. git config --local user.name "username"

d. none of the above

ANS: c.git config --local user.name "username"


5. _______________ can be installed on Jenkins to work with other tools such as Version Control, Build Tools like ANT, Maven

a. Jobs            b. Repositories    c. Sessions   d. Plugins

d.plugins


6. Which of these is an enterprise repository management tool?      

a. AWS      b. Docker       c.GITLab      d. Jenkins

ANS: b. Docker


7.  __________________ is a practice in DevOps where the code changes can be automatically built, tested and can be released to Production.

a. Continuous Integration      b. Continuous Improvement         c. Continuous Deployment

d. Continuous Delivery.

ANS: c.Continuous Deployment


8.   Which of these is not a tool/framework for performing Unit Tests : 

a. Junit         b. unittest   c. Maven     d.SonarQube

ANS: d.SonarQube


9.   What is the shebang to be used in your file if you want the file to be directly executed in Python?	

a. #!/bin/gitbash        b. #!/usr/bin/bash      c. #!/usr/bin/sh   d. #!/usr/bin/python

ANS: d.#!/usr/bin/python


10.   Whenever a release has been successfully implemented in Production, the release Branch must be merged into the __________________ branch to bring it up to date with the current production code.

a. Feature Branch            b.  Master Branch         c. Work Item Branch       
d. Release need not be merged into any Branch.

ANS:b.Master